<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Glass Frog</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Glass Frog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Olá! É um grande prazer ter sua visita neste humilde site, espero que aqui você possa ler algo de relevante para seu desenvolvimento na área de dados, estatística e economia. Eu sou formado em Economia pela PUC de Campinas-SP e atuo com estatística e banco de dados desde 2015, atualmente trabalhando na Amazon. No meu dia a dia de trabalho, eu passo boa parte do tempo desenvolvendo queries em SQL e realizando pesquisas quantitativas com R + markdown, para gerar insights sobre a empresa e solucionar problemas que impactam nossos clientes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análise de Resíduos em Modelos de Regressão Linear</title>
      <link>/posts/2019/09/an%C3%A1lise-de-res%C3%ADduos-em-modelos-de-regress%C3%A3o-linear/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019/09/an%C3%A1lise-de-res%C3%ADduos-em-modelos-de-regress%C3%A3o-linear/</guid>
      <description>O modelo de regressão linear é bastante usado na predição de variáveis contínuas, onde há uma ou mais variáveis independentes buscando mapear o comportamento de uma variável dependente. O modelo é bastante simples e lembro ser um dos primeiros a ser ensinado nas aulas de econometria. Porém, apesar de sua simplicidade, é preciso se atentar a alguns detalhes sobre suas premissas para que os resultados deste modelo possam ser usados para a tomada de decisão.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
