<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Libraries on Francisco Piccolo</title>
    <link>/library/</link>
    <description>Recent content in Libraries on Francisco Piccolo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/library/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Book Review: Basic Econometrics by Gujaratir and Porter</title>
      <link>/library/2020-03-03-basic-econometrics-by-gujarati-and-porter/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/library/2020-03-03-basic-econometrics-by-gujarati-and-porter/</guid>
      <description>OverviewEste livro é a típica “Bíblia” sobre um determinado assunto (i.e. Econometria). Não que não existam outros que também possam ser considerados da mesma forma, porém este é o que vejo com frequência sendo recomendado na parte de bibliografias da matéria de econometria de diversos cursos. Neste livro, os autores buscam explicar a modelagem econométrica de maneira simples e completa, partindo da definição dos termos inerentes à área até os modelos um pouco mais complexos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Review: Data Analysis and Graphs with R by J.Maindonald and J.Braun</title>
      <link>/library/2020-02-07-data-analysis-and-graphs-with-r-john-maindonald-and-john-braun/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/library/2020-02-07-data-analysis-and-graphs-with-r-john-maindonald-and-john-braun/</guid>
      <description>OverviewEste livro faz parte de uma coleção da Universidade de Cambridge - Cambridge Series in Statistics and Probabilistic Mathematics, onde além desta públicação, constam outros 19 livros que exploram áreas da estatística.
O livro foi publicado (2ª ed) em 2006 e talvez seja por isso que os gráficos não façam uso da biblioteca ggplot e a manipulação dos dados não utilize dplyr ou algo do universo tidyverse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Book Review: The Machine that Changed the World</title>
      <link>/library/2020-04-20-the-machine-that-changed-the-world/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/library/2020-04-20-the-machine-that-changed-the-world/</guid>
      <description>OverviewThe Machine that Changed the World is a complete guide in the Lean Methodology, covering every aspect of this practice in the automotive industry. This book was developed as a result of a deep research made by researchers at MIT and industries specialists trying to find the main differences between mass production and lean production.
The drivers for this research was the increasingly market share gained by Japanese companies at that time.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>